# Последовательное блочное вычисление произведения матриц

## Общая схема

![block_multiplication](block_multiplication.PNG)

* Матрицы разбиваются на блоки.
* Блоки копируются и представляются в виде небольших матриц (в многоядерной архитектуре копирование будет производиться в локальную память).
* Перемноженные блоки копируются во временное хранилище.
* Чтобы получить блок матрицы C с окончательными результатами, нужно проссуммировать все блоки из временного хранилища. Проще всего это делать построчно:
  * Создаётся массив под окончательную строку блока матрицы C.
  * Из временного хранилища копируются строки временных блоков и добавляются к окончательной строке.
  * Окончательная строка сохраняется в буфер для матрицы C.

## Результаты

На первый взгляд кажется, что на одном ядре эта схема должна работать медленнее обычной, т.к. здесь есть дополнительные накладные расходы.

Однако на матрице 512 x 512 с размером блока 8 x 8 блочная реализация выполняется почти в 1,5 раза быстрее обычной (141 мс против 213 мс). Скорее всего это связано с использованием кешей.